有一個捐助/受助系統的想法，希望大家集思廣益

呢兩日見到有人想捐助俾衝衝仔，但似乎未有一個好方法。我有一個idea，想做一個配對bot，唔知work唔work，暫只支持兩登用戶，因為暫時未諗到方法去杜絕五毛同狗。用法如下：

Step 1: 假設你係想收到捐助。去Telegram 加我呢個bot，選擇想成為捐贈者或者接受捐助

Step 2: 系統會將你的telegram id 加密，並回覆你，你會收到呢個已加密的id

Step 3: 去兩登開一個post，貼出呢個加密的id，並將呢個post的link 回覆呢個bot，系統會自動搵相應的捐助人。

Step 4: 捐助人會睇到呢條post link，而你，亦都會收到捐助人的post link 。你哋可以先檢查對方喺連登或者高登的profile，係咪一個可信賴的人。如果雙方都覺得ok，系統會派出大家的telegram id，你哋自己傾下點做

Step 5: 關於點樣做，我會提議呢個方法。就係捐助者上網訂嘢，擺去自取站，而接受捐助的人，就自己去拎。參考：
［急推］HKTVmall員工助養小朋友計劃正式啟動！

大家有冇咩意見或者想改善？

太長無人理，唔work都講下...

支持

可唔可以大家淘寶完
例用集運自己取件
當然要用太空卡申請集運A/C
另外,如能量棒等等物資可以喺HKTVMALL網購
前線去HKTVMALL自取
70後想幫大家, 各位小朋友加油

step 3 未必需要開post, 係隨機一個post 到覆會更加好